{"translation-revision-date":"2018-12-04 12:01:00+0000","generator":"GlotPress\/2.4.0-alpha","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"fr"},"Mark the excerpt of this content. Content before this block will be shown in the excerpt on your archives page.":["Marque l\u2019extrait de ce contenu. Le contenu avant ce bloc sera affich\u00e9 dans l\u2019extrait de vos pages d\u2019archives."],"Create content, and save it for you and other contributors to reuse across your site. Update the block, and the changes apply everywhere it\u2019s used.":["Cr\u00e9ez le contenu et enregistrez le pour vous et les autres contributeurs afin de le r\u00e9utiliser dans votre site. Mettez \u00e0 jour le bloc, et les changements s\u2019appliqueront partout o\u00f9 il est utilis\u00e9."],"This image has an empty alt attribute":["L\u2019attribut alt de cette image est vide."],"This image has an empty alt attribute; its file name is %s":["L\u2019attribut alt de cette image est vide, son nom de fichier est %s."],"Empty block; start writing or type forward slash to choose a block":["Bloc vide\u00a0; commencer \u00e0 \u00e9crire ou saisir une barre oblique pour choisir un bloc"],"Paragraph block":["Bloc paragraphe"],"Start writing or type \/ to choose a block":["Commencer \u00e0 \u00e9crire ou saisir \u00ab\u00a0\/\u00a0\u00bb pour choisir un bloc"],"Page Break":["Saut de page"],"Stack on mobile":["Empiler sur mobile"],"movie":["vid\u00e9o"],"Embed a video from your media library or upload a new one.":["Int\u00e9grer une vid\u00e9o depuis votre biblioth\u00e8que de m\u00e9dias ou en t\u00e9l\u00e9verser une nouvelle."],"Remove Poster Image":["Retirer l\u2019image de couverture"],"Playback Controls":["Commandes de lecture"],"Muted":["En sourdine"],"Video Settings":["R\u00e9glages vid\u00e9o"],"Edit video":["Modifier la vid\u00e9o"],"Write\u2026":["R\u00e9diger\u2026"],"poetry":["po\u00e9sie"],"Insert poetry. Use special spacing formats. Or quote song lyrics.":["Ins\u00e9rer de la po\u00e9sie en utilisant un format d\u2019espacement sp\u00e9cifique, ou alors des paroles de chansons."],"Verse":["Couplet"],"New Column":["Ajouter une colonne"],"This block is deprecated. Please use the Columns block instead.":["Ce bloc est obsol\u00e8te. Veuillez utiliser le bloc Colonnes \u00e0 la place."],"Text Columns (deprecated)":["Colonnes de texte (obsol\u00e8te)"],"Template block used as a container.":["Bloc mod\u00e8le utilis\u00e9 comme conteneur."],"Reusable Template":["Mod\u00e8le r\u00e9utilisable"],"Stripes":["Rayures"],"Insert a table \u2014 perfect for sharing charts and data.":["Ins\u00e9rer un tableau \u2014 parfait pour partager des donn\u00e9es tabulaires."],"Fixed width table cells":["Cellules de tableau \u00e0 largeur fixe"],"Table Settings":["R\u00e9glages du tableau"],"Edit Table":["Modifier le tableau"],"Create":["Cr\u00e9er"],"Row Count":["Compteur de lignes"],"Column Count":["Compteur de colonnes"],"Delete Column":["Supprimer une colonne"],"Add Column After":["Ajouter une colonne \u00e0 la suite"],"Add Column Before":["Ajouter une colonne avant"],"Delete Row":["Supprimer la ligne"],"Add Row After":["Ajouter une ligne apr\u00e8s"],"Add Row Before":["Ajouter une ligne avant"],"Write subheading\u2026":["R\u00e9diger une exergue\u2026"],"This block is deprecated. Please use the Paragraph block instead.":["Ce bloc est obsol\u00e8te. Veuillez utiliser le bloc Paragraphe \u00e0 la place."],"Subheading (deprecated)":["Sous-titre (obsol\u00e8te)"],"Height in pixels":["Hauteur en pixels"],"Spacer Settings":["R\u00e9glages de l\u2019espacement"],"Add white space between blocks and customize its height.":["Ajouter un espace blanc entre les blocs et personnaliser sa hauteur."],"Spacer":["Espacement"],"Write shortcode here\u2026":["Placer le code court ici\u2026"],"Insert additional custom elements with a WordPress shortcode.":["Ins\u00e9rer un \u00e9l\u00e9ment personnalis\u00e9 additionnel avec un code court WordPress."],"Shortcode":["Code court"],"Dots":["Points"],"Wide Line":["Ligne large"],"Short Line":["Ligne courte"],"divider":["S\u00e9parateur"],"horizontal-line":["Filet horizontal"],"Create a break between ideas or sections with a horizontal separator.":["Cr\u00e9er un espacement entre des id\u00e9es ou entre des section avec un s\u00e9parateur horizontal."],"Separator":["S\u00e9parateur"],"block style\u0004Large":["Grand"],"blockquote":["citation"],"Give quoted text visual emphasis. \"In quoting others, we cite ourselves.\" \u2014 Julio Cort\u00e1zar":["Donner une emphase visuelle \u00e0 vos textes de citations. \u00ab\u00a0En citant les autres, nous nous citons nous m\u00eames\u00a0\u00bb \u2014 Julio Cort\u00e1zar"],"Solid Color":["Couleur unie"],"block style\u0004Regular":["Normal"],"Give special visual emphasis to a quote from your text.":["Donner une emphase visuelle \u00e0 une citation depuis votre texte."],"Pullquote":["Citation en exergue"],"Main Color":["Couleur principale"],"Write citation\u2026":["R\u00e9diger une citation\u2026"],"Write quote\u2026":["R\u00e9diger une citation\u2026"],"Write preformatted text\u2026":["R\u00e9diger un texte pr\u00e9-format\u00e9\u2026"],"Add text that respects your spacing and tabs, and also allows styling.":["Ajoute du texte qui respecte les espacements et tabulation, et qui autorise \u00e9galement de la mise en forme."],"text":["Texte"],"Start with the building block of all narrative.":["Commencer par la pierre angulaire de tout r\u00e9cit."],"Drop Cap":["Lettrine"],"Text Settings":["R\u00e9glages du texte"],"Toggle to show a large initial letter.":["Cliquer pour afficher une lettrine."],"Showing large initial letter.":["Affichage de la lettrine."],"pagination":["pagination"],"next page":["page suivante"],"Separate your content into a multi-page experience.":["S\u00e9parer votre contenu sur plusieurs pages."],"block name\u0004More":["Lire la suite"],"Hide the teaser before the \"More\" tag":["Masquer l\u2019accroche avant l\u2019\u00e9tiquette \u00ab\u00a0Lire la suite\u00a0\u00bb"],"Your site doesn\u2019t include support for this block.":["Votre site ne propose pas de support pour ce bloc."],"Unrecognized Block":["Bloc non reconnu"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact or remove it entirely.":["Votre site ne propose pas de support pour le bloc \u00ab\u00a0%s\u00a0\u00bb. Vous pouvez laisser ce bloc tel quel ou le retirer compl\u00e8tement."],"Keep as HTML":["Conserver en HTML"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely.":["Votre site ne propose pas de support pour le bloc \u00ab\u00a0%s\u00a0\u00bb. Vous pouvez laisser ce bloc tel quel, convertir son contenu en bloc HTML personnalis\u00e9 ou le retirer compl\u00e8tement."],"Media area":["Zone de m\u00e9dia"],"Set media and words side-by-side for a richer layout.":["D\u00e9finir un m\u00e9dia et du texte c\u00f4te-\u00e0-c\u00f4te pour une mise en page plus riche."],"Media & Text":["M\u00e9dia & texte"],"Media & Text Settings":["R\u00e9glages m\u00e9dia & Texte"],"Show media on right":["Afficher le m\u00e9dia sur la droite"],"Show media on left":["Afficher le m\u00e9dia sur la gauche"],"Write list\u2026":["R\u00e9diger une liste\u2026"],"numbered list":["Liste num\u00e9rot\u00e9e"],"Create a bulleted or numbered list.":["Cr\u00e9er une liste \u00e0 puces ou une liste num\u00e9rot\u00e9e."],"recent posts":["contenus r\u00e9cents"],"Display a list of your most recent posts.":["Affiche une liste de vos articles les plus r\u00e9cents."],"Latest Posts":["Derniers contenus"],"Display post date":["Affiche la date du contenu"],"Latest Posts Settings":["R\u00e9glages des derniers contenus"],"recent comments":["commentaires r\u00e9cents"],"Display a list of your most recent comments.":["Afficher une liste de vos commentaires les plus r\u00e9cents."],"Latest Comments":["Derniers commentaires"],"Number of Comments":["Nombre de commentaires"],"Display Excerpt":["Afficher l\u2019extrait"],"Display Date":["Afficher la date"],"Display Avatar":["Afficher l\u2019avatar"],"Latest Comments Settings":["R\u00e9glages des derniers commentaires"],"photo":["photo"],"Insert an image to make a visual statement.":["Ins\u00e9rer une image pour cr\u00e9er une d\u00e9claration visuelle."],"Image Dimensions":["Dimensions de l\u2019image"],"Alternative text describes your image to people who can\u2019t see it. Add a short description with its key details.":["Le texte alternatif d\u00e9crit votre image aux personnes qui ne peuvent pas la voir. Ajoutez une courte description avec ses d\u00e9tails cl\u00e9s."],"Alt Text (Alternative Text)":["Texte alternatif (texte alternatif)"],"Image Settings":["R\u00e9glages de l\u2019image"],"Edit image":["Modifier l\u2019image"],"Write HTML\u2026":["\u00c9criture de HTML\u2026"],"embed":["Contenu embarqu\u00e9"],"Add custom HTML code and preview it as you edit.":["Ajouter du code HTML personnalis\u00e9 et le pr\u00e9visualiser directement."],"subtitle":["sous-titre"],"title":["titre"],"Introduce new sections and organize content to help visitors (and search engines) understand the structure of your content.":["Introduire les nouvelles sections et organiser le contenu pour aider les visiteurs (et les moteurs de recherche) \u00e0 comprendre la structure de votre contenu."],"Heading":["Titre"],"Heading %d":["Titrage %d"],"Write heading\u2026":["R\u00e9diger un titre\u2026"],"Text Alignment":["Alignement du texte"],"Level":["Niveau"],"Heading Settings":["R\u00e9glages du titre"],"photos":["photos"],"images":["images"],"Display multiple images in a rich gallery.":["Afficher de multiples images dans une galerie enrichie."],"Remove Image":["Retirer l\u2019image"],"Upload an image":["T\u00e9l\u00e9verser une image"],"Crop Images":["Recadrer les images"],"Drag images, upload new ones or select files from your library.":["Glisser des images, en t\u00e9l\u00e9verser de nouvelles ou s\u00e9lectionner des fichiers dans votre biblioth\u00e8que."],"Thumbnails are not cropped.":["Les miniatures ne sont pas recadr\u00e9es."],"Thumbnails are cropped to align.":["Les miniatures sont recadr\u00e9es pour s\u2019aligner."],"Show Download Button":["Afficher le bouton t\u00e9l\u00e9charger"],"Download Button Settings":["R\u00e9glages du bouton t\u00e9l\u00e9charger"],"Text Link Settings":["R\u00e9glages de lien de texte"],"The download button is hidden.":["Le bouton t\u00e9l\u00e9charger est masqu\u00e9."],"The download button is visible.":["Le bouton de t\u00e9l\u00e9chargement est visible."],"button label\u0004Download":["T\u00e9l\u00e9charger"],"pdf":["PDF"],"document":["document"],"Add a link to a downloadable file.":["Ajouter un lien vers un fichier t\u00e9l\u00e9chargeable."],"Copy URL":["Copier l\u2019URL"],"Write file name\u2026":["\u00c9crire le nom du fichier..."],"Edit file":["Modifier un fichier"],"Drag a file, upload a new one or select a file from your library.":["Glisser un fichier, en t\u00e9l\u00e9verser un nouveau ou s\u00e9lectionner un fichier dans votre biblioth\u00e8que."],"Add a block that displays content pulled from other sites, like Twitter, Instagram or YouTube.":["Ajoute un bloc affichant du contenu r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 d\u2019autres sites, comme Twitter, Instagram ou YouTube."],"Embed videos, images, tweets, audio, and other content from external sources.":["Int\u00e9grer des vid\u00e9os, des images, des tweets, des sons et d\u2019autres contenus depuis des sources externes."],"block title\u0004Embed":["Contenu embarqu\u00e9"],"Previews for this are unavailable in the editor, sorry!":["La pr\u00e9visualisation de ce contenu n\u2019est pas disponible dans l\u2019\u00e9diteur, d\u00e9sol\u00e9\u00a0!"],"Embedded content from %s":["Contenu embarqu\u00e9 depuis %s"],"Sorry, we could not embed that content.":["D\u00e9sol\u00e9, il est impossible d\u2019embarquer ce contenu."],"button label\u0004Embed":["Int\u00e9grer"],"Enter URL to embed here\u2026":["Saisir l\u2019URL \u00e0 embarquer\u2026"],"%s URL":["URL %s"],"Embedding\u2026":["R\u00e9cup\u00e9ration\u2026"],"Resize for smaller devices":["Redimensionner pour les petits appareils"],"Media Settings":["R\u00e9glages des m\u00e9dias"],"Edit URL":["Modifier l\u2019URL"],"This embed may not preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Ce contenu embarqu\u00e9 pourrait perdre son ratio lorsque le navigateur est redimensionn\u00e9."],"This embed will preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Ce contenu embarqu\u00e9 conservera son ratio si le navigateur est redimensionn\u00e9."],"Embed a WordPress.tv video.":["Int\u00e9grer une vid\u00e9o WordPress.tv."],"Embed a VideoPress video.":["Int\u00e9grer une vid\u00e9o VideoPress."],"Embed a Tumblr post.":["Int\u00e9grer une publication Tumblr."],"Embed a TED video.":["Int\u00e9grer une vid\u00e9o TED."],"Embed Speaker Deck content.":["Int\u00e9grer un contenu SpeakerDeck."],"Embed SmugMug content.":["Int\u00e9grer un contenu SmugMug."],"Embed Slideshare content.":["Int\u00e9grer un contenu Slideshare."],"Embed Scribd content.":["Int\u00e9grer un contenu Scribd."],"Embed Screencast content.":["Int\u00e9grer un contenu Screencast."],"Embed ReverbNation content.":["Int\u00e9grer un contenu ReverbNation."],"Embed a Reddit thread.":["Int\u00e9grer un contenu Reddit."],"Embed Polldaddy content.":["Int\u00e9grer un contenu Polldaddy."],"Embed a Photobucket image.":["Int\u00e9grer une image Photobucket."],"Embed Mixcloud content.":["Int\u00e9grer un contenu Mixcloud."],"Embed Meetup.com content.":["Int\u00e9grer un contenu Meetup.com."],"Embed Kickstarter content.":["Int\u00e9grer un contenu Kickstarter."],"Embed Issuu content.":["Int\u00e9grer un contenu Issuu."],"Embed Imgur content.":["Int\u00e9grer un contenu Imgur."],"Embed Hulu content.":["Int\u00e9grer un contenu Hulu."],"Embed Funny or Die content.":["Int\u00e9grer un contenu Funny or Die."],"Embed a Dailymotion video.":["Int\u00e9grer une vid\u00e9o Dailymotion."],"Embed CollegeHumor content.":["Int\u00e9grer un contenu CollegeHumor."],"Embed Cloudup content.":["Int\u00e9grer un contenu Cloudup."],"Embed an Animoto video.":["Int\u00e9grer une vid\u00e9o Animoto."],"Embed a Vimeo video.":["Int\u00e9grer une vid\u00e9o Vimeo."],"Embed Flickr content.":["Int\u00e9grer un contenu Flickr."],"Embed Spotify content.":["Int\u00e9grer un contenu Spotify."],"Embed SoundCloud content.":["Int\u00e9grer un contenu Soundcloud."],"audio":["son"],"blog":["blog"],"post":["contenu"],"Embed an Instagram post.":["Int\u00e9grer une publication Instagram."],"image":["image"],"Embed a Facebook post.":["Int\u00e9grer une publication Facebook."],"Embed a YouTube video.":["Int\u00e9grer une vid\u00e9o YouTube."],"video":["vid\u00e9o"],"music":["musique"],"Embed a tweet.":["Int\u00e9grer un tweet."],"Write title\u2026":["R\u00e9digez le titre\u2026"],"Drag an image or a video, upload a new one or select a file from your library.":["Glisser une image ou une vid\u00e9o, en t\u00e9l\u00e9verser une nouvelle ou s\u00e9lectionner un fichier depuis votre biblioth\u00e8que."],"Background Opacity":["Opacit\u00e9 de l\u2019arri\u00e8re-plan"],"Overlay Color":["Couleur du masque"],"Overlay":["Masque"],"Fixed Background":["Arri\u00e8re-plan fixe"],"Cover Settings":["R\u00e9glages de la banni\u00e8re"],"Edit media":["Modifier le m\u00e9dia"],"Add an image or video with a text overlay \u2014 great for headers.":["Ajouter une image ou une vid\u00e9o avec un texte par dessus \u2013 Parfait pour les en-t\u00eates."],"Cover":["Banni\u00e8re"],"Add a block that displays content in multiple columns, then add whatever content blocks you\u2019d like.":["Ajoute un bloc qui affiche le contenu en plusieurs colonnes, dans lesquelles vous pouvez placer n\u2019importe quels blocs de contenus."],"A single column within a columns block.":["Une colonne unique dans un bloc de colonnes."],"Display code snippets that respect your spacing and tabs.":["Afficher des extraits de code qui respectent vos espacements et tabulations."],"Write code\u2026":["R\u00e9diger du code\u2026"],"Use the classic WordPress editor.":["Utiliser l\u2019ancien \u00e9diteur WordPress."],"block title\u0004Classic":["Classique"],"Classic":["Classique"],"button to expand options\u0004More":["Plus"],"Display a list of all categories.":["Afficher une liste de toutes les cat\u00e9gories."],"Show Hierarchy":["Afficher la hi\u00e9rarchie"],"Categories Settings":["R\u00e9glages des cat\u00e9gories"],"block style\u0004Squared":["Carr\u00e9"],"Outline":["Contour"],"block style\u0004Rounded":["Arrondi"],"Prompt visitors to take action with a custom button.":["Proposer aux visiteurs une action avec un bouton personnalis\u00e9."],"Button":["Bouton"],"Color Settings":["R\u00e9glages de couleur"],"Add text\u2026":["Ajout de texte\u2026"],"Reusable Block: %s":["Bloc r\u00e9utilisable\u00a0: %s"],"Reusable Block":["Bloc r\u00e9utilisable"],"Block has been deleted or is unavailable.":["Le bloc a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 ou n\u2019est plus disponible."],"Embed a simple audio player.":["Int\u00e9grer un simple lecteur audio."],"Write caption\u2026":["R\u00e9diger la l\u00e9gende\u2026"],"Audio Settings":["R\u00e9glages audio"],"Edit audio":["Modifier le fichier son"],"Display a monthly archive of your posts.":["Afficher une archive mensuelle de vos articles."],"Show Post Counts":["Afficher le nombre d\u2019articles"],"Archives Settings":["R\u00e9glages des archives"],"Link Settings":["R\u00e9glages de lien"],"Copied!":["Copi\u00e9\u00a0!"],"Replace image":["Remplacer l\u2019image"],"Reset":["R\u00e9initialiser "],"Gallery":["Galerie"],"Custom HTML":["HTML personnalis\u00e9"],"Image Size":["Taille de l\u2019image"],"(Untitled)":["(Sans titre)"],"Read more":["Lire plus"],"Embed a WordPress post.":["Int\u00e9grer une publication WordPress."],"Grid View":["Vue en grille"],"List View":["Vue en liste"],"Link CSS Class":["Classe CSS du lien"],"editor button\u0004Left to right":["Gauche \u00e0 droite"],"Select Poster Image":["Choisir une image de couverture"],"Poster Image":["Image de couverture"],"Autoplay":["Lecture automatique"],"Metadata":["M\u00e9tadonn\u00e9es"],"Auto":["Automatique"],"File":["Fichier"],"Page break":["Saut de page"],"bullet list":["Liste \u00e0 puces"],"Table":["Tableau"],"Video":["Vid\u00e9o"],"Audio":["Son"],"Custom URL":["Lien personnalis\u00e9"],"Columns":["Colonnes"],"Gallery Settings":["R\u00e9glages de la galerie"],"Media File":["Fichier m\u00e9dia"],"Attachment Page":["Page du fichier joint"],"Link To":["Lier \u00e0"],"Insert Media":["Ins\u00e9rer un m\u00e9dia"],"Background Color":["Couleur d\u2019arri\u00e8re-plan"],"Text Color":["Couleur du texte"],"Preload":["Pr\u00e9charger"],"Open in New Tab":["Ouvrir dans un nouvel onglet"],"Image":["Image"],"Quote":["Citation"],"Link Rel":["Attribut \u00ab\u00a0Rel\u00a0\u00bb du lien"],"Edit Gallery":["Modifier la galerie"],"Loop":["R\u00e9p\u00e9ter"],"List":["Liste"],"Name:":["Nom\u00a0:"],"ordered list":["Liste ordonn\u00e9e"],"Code":["Code"],"Preformatted":["Pr\u00e9-format\u00e9"],"Paragraph":["Paragraphe"],"Column":["Colonne"],"Display as Dropdown":["Afficher en tant que liste d\u00e9roulante"],"HTML":["HTML"],"Height":["Hauteur"],"Width":["Largeur"],"Link URL":["Cible du lien"],"Archives":["Archives"],"Preview":["Aper\u00e7u"],"None":["Aucun"],"Categories":["Cat\u00e9gories"],"Save":["Enregistrer"],"Apply":["Appliquer"],"Edit":["Modifier"],"URL":["Adresse web"],"No posts found.":["Aucune publication trouv\u00e9e."]}}}